\assignementTitle{}{4}{}

Иван обеспокоен своим весом и хочет убрать из
своих клеток все органеллы, отвечающие за синтез липидов. Какие органеллы ему
нужно удалить? 

\begin{enumerate}
    \item шероховатый ЭПР
    \item гладкий ЭПР
    \item аппарат Гольджи 
    \item митохондрии
\end{enumerate}

\explanationSection

Шероховатый ЭПР отвечает за синтез белков, апаппарат Гольджи - за транспорт веществ из ЭПР,  митохондрии - за синтез АТФ, а гладкий ЭПР - за синтез липидов. 

\answerMath{2.}